英航男員工因紮丸子頭被解僱 怒告公司性別歧視

日前英國航空公司遭到一名前男員工控訴性別歧視，指英航因他紮了個丸子頭，不合公司規定而遭解僱。

綜合外媒報道，26歲的Sid Ouared，是希思羅機場的前英航工作人員，擔任客戶服務部的代表。他聲稱自己在公司只工作了兩周，合同就被解除了，理由為他的丸子頭不符合公司規定。Sid表示一位上司曾經把他叫到一邊跟他說：「你的髮型像是女孩子一樣。」，並以違反裝着規定為由要求他拆掉丸子頭。他們告訴我：「要麼像穆斯林一樣用頭巾包住，要麼就像牙買加人一樣綁一個長髮綹。」

Sid批判英航還活在70年代，同時表示：「他們告訴我不能紮丸子頭，因為只有女生才會紮這樣的髮型。」、「因為我不是女生，所以就不允許留這種風格的髮型。」、「這完全是性別歧視，我身邊有許多英航的女性職員都紮了和我一樣的髮型，但是我卻因此受到歧視。」

據了解，在英國航空公司的要求中，男士的頭髮不能垂掛在臉上，也不能碰到襯衫領子。而根據英國航空公司的制服政策規定，男子只能被允許拉斯塔法里式發綹，不過，女士倒是可以有多種髮型。

英航稱，公司的裝着要求表明男性員工只能扎馬尾。對於這個案，英航發言人則表示不予置評。

有法律專家就表示，一個公司的裝着要求應做到男女平等。英航應拿出正當的理由來說明為甚麼男性員工不能和女性員工紮一樣的髮型。

對此，網民紛紛留言議論，有網民表示不理解英航的做法：「不明白是為甚麼。」、「雖然可能看起來有點傻，但是這並不影響他工作啊。」但亦有網民支持英航並表示：「所有員工都應該遵循公司的裝着要求，樹立一個統一的企業形象。」

Sid Ouared曾在倫敦希思羅機場擔任客戶服務部的代表。工作兩周，合同就被解除了，理由是他的丸子頭不符合公司規定。（網圖）

拉斯塔法里式發綹係指咁?